星展梁兆基： 未來樓價視乎父母儲蓄有多少，個人收入唔重要

【本報訊】市場憂慮樓市重現97年爆煲的畫面，但有分析員認為，現時港人供樓負擔比率仍比97年高峯低，更認為影響樓市的因素已經是看每人的父母有多少儲蓄，父母儲蓄越多，個人收入多少已不重要。

世邦魏理仕香港、華南及台灣研究部主管陳錦平昨表示，現時香港樓市絕對是健康，因為需求強勁，又未見有太多空置率，供應又不多，而供樓負擔比率比97年高峯低，加息的走勢對樓價影響有限，料下半年樓價可增長5%至10%。

星展銀行高級經濟師梁兆基則指出，要估算未來樓價走勢，要視乎父母儲蓄，「影響樓市的因素是看每人的父母有多少儲蓄，父母儲蓄越多，個人收入多少已不重要」，他又指現時市民買樓不在乎利息增加，因他們擔心現時不上車，未來樓價上升及息口增加時更難置業，他更直言「擔心樓價升多過跌」，現時樓價最大的風險就是突然爆升20%，導致爆升的原因包括美國不加息及人民幣貶值。

中銀香港高級經濟研究員蔡永雄認為，中原城市領先指數CCL近期升幅緩和，有慢慢下調情況，他認為下半年樓市發展平穩至輕微向上，快速增長情況不會持續，預期樓價全年約升8%。

🤹🏻‍♂️🤹🏻‍♂️🤹🏻‍♂️

我唔明點解啲人會咁睇好樓價一定升

升得太耐既錯覺
97,０８跌完都升返
大陸人太多湧港

當所有人都以為會升嘅時候，就係跌嘅時候
不過仲有好多人唔信會繼續升